如何解釋冥婚

雙方家庭本身互不相識 住係唔同地區 唔同姓唔同宗 各死一個仔或女 死後一段時間 雙方家長發夢夢到一對已歿仔女要係地府冥婚 仲比埋陽間地址 最尾雙方又真係搵到大家 做埋儀式
利申 某新界原居民朋友最近一年真人真事 知情者勿相認

家長同時夢到自己仔女講對方地址？
9up搵第樣wo 冥婚邊係咁玩
小心比人呃

係囉 通常係一在生一死者喎

聽過兩個死者求在生嘅人幫佢地冥婚喎

摩牙

我有屋企人做過，係真係搵到對方，咁佢地都係死左既

有咩得解釋 證明鬼真係存在囉
不過人往往都可以拎好多野黎安慰自己，係都唔敢承認鬼嘅存在咋嘛

講多d啦巴打

人死後邊度仲有靈魂㗎？咁你食嘅肉全部都有靈魂㗎

唔一定, 兩死可能仲common

而家既科學水平支持唔到

唔排除有鬼，但鬼既存在形式（時間，能力）令我懷疑

中國咁多人，如果咁多鬼，每次打杖都搵鬼去打，邊會有外族入侵到

你睇下泰法戰爭片法國人既記錄

講多啲

病-夭折-報夢（隔左唔夠一年）-要求冥婚+交換地址-聯絡對方家庭-做儀式
兩邊背景好九唔搭八 本身三唔識七 一邊原居民圍村村民 另一邊係細細個文革走難落黎 但兩邊都唔係冇錢

點解你覺得如果有鬼存在，就可以用嚟打仗？

其實點解兩隻鬼要冥婚？對鬼本身嚟講有乜意義 應該生唔到鬼仔下嘩

我都唔明 但又係發生左

可能打仗等於一次大清算都唔奇

可否夢見下期六合彩？

係咪地府有已婚福利攞

認真，我自己估咋，可能續前世緣，或者今世啱key結個緣，下世投胎繼續一齊

覺得不可思議

有咩睇

解釋唔到=有鬼

同問

鬼結婚既意義響邊

多幾舊魚

懷疑中國人係下面整左個同中國差唔多既世界，不過應該行緊民國時代模式

真人真事
幾十年前，我媽講的
婆婆有段時間病得好重，就快死咁，懷疑俾野攪，去問米
婆婆同阿媽講返話佢有個女出世無耐就死左，個女來搵佢話想嫁人，講左對方姓氏同地址俾佢地知

佢地上門搵到真係呢家人，又真是個個姓氏又係有個男BB死左

就攪左場冥婚，自此幫佢地上左個神主牌
婆婆就無事好返晒

有咩紀錄？

呢張好似驗過係假

二人家庭排公屋有快隊

今晚黎搵你驗下真假

結左婚排公屋快啲 好似係

法國士兵形容有鬼兵咁，泰國紀錄係當時九大聖僧一齊做左批成功佛比士兵，咁就打走左法國

我屌你

我都見過鬼啦 到你見到都唔到你信。
不過知道咗有鬼存在反而唔覺得有乜特別
唔信鬼同未見過鬼都唔知算好彩定唔好彩

睇左唔回就同佢結婚

咁兇殺案報夢 , 唔駛警察查案啦

唔係啊嘛

印象中既冥婚係生人同死人結婚

咪叫咗你咪再提起囉！

聽故唔好駁故

某人某日知道某個家庭屋企死左個人
咁啱知道地址/搵到地址，膽粗粗同人講自己發夢
人地又覺得ok，咪應承佢
唔通又同街外人講得咁白咩，咪話發夢囉

吓 唔通解釋唔到=無鬼？ 你不如俾我一個比鬼呢個理論模型更加合乎邏輯嘅另一個理論我

唔搵又點

腦部疾病

咁搵你

請解釋腦部疾病 精神病呢個理論如何解釋到
「兩家互不相識嘅人 雙方家長發夢夢到一對已歿仔女要係地府冥婚 仲比埋陽間地址 最尾雙方又真係搵到大家 」？

聽日話你知有冇

唔洗，無人想知

雲海曾經講過, 佢可以以科學解釋到絕大部份所謂靈異事件, 但唯一冥婚係佢完全解釋唔到既.

係我柒左左，一時唔記得咗係講緊你描述嘅嗰個情況

你自己都話鬼係理論模型，即係假設
咁你呢個假設嘅內容係點架？

咁我都要講返俾你聽你係鳩噏嚇人嘅

無人想知

鬼嘅理論模型真係數都數唔晒
不過我就偏向相信佛教 鬼都只不過係有情眾生 係眾生另一個存在嘅型態 (無色但有識）

我極度懷疑你係驚俾人証偽先咁講

何謂無色？何謂有識？

不如你講下引號入面嘅情況, 點樣先會出現?

都係無人想知

開始問非所答了

吹波呀

單機啦拜拜

再見

我阿媽講返我有兩個夭折既伯父, 報夢要同某家人既兩姊妹結婚, 我阿嫲跟地址去搵, 係的確搵到呢家人, 後尾亦完成晒所有手續, 而家兩位伯父亦有位同兩位伯娘坐緊

除左冥婚, 問米一樣係好難解釋

色即係物質 識即係意識

其實當中亦有一部份都只不過係科學好牽強地解釋到。而冥婚就係完全解釋唔到。

真係唔好睇少問米婆
幾年前阿嫲俾嘢搞，個嘴歪左又流眼水口水
走去問米搞掂
聽講個問米婆up得出阿嫲下面d兄弟姊妹搵佢哋搞掂

點解有啲鬼會留起陽間
有啲就起下面
又有啲會投胎？
根據啲咩決定佢地去邊 有冇高人解答下

應該唔係既，因為如果無色而有識，咁應該係無色界天，但色界同慾界一樣都係具有色身既，只係我地既業力感知唔到

佢地形容既鬼兵係指緊當時既士兵

問米婆婆幫過手破案添

戇撚尻
咁每年放咁多錢搞軍事把撚咩

你唔太明，由佢

點解鬼結婚一定要係陽間搞？ 仲有話要生前既人幫手搞婚禮 俾自己投胎用
投胎又冇得簡番投係邊 同投完仲係咪人 搞咁多野做乜

做馬咋掛
問米婆副業係冥婚媒婆 收左男家既人錢搵女人娶
你阿婆係搞完結婚之後好咗 係安慰劑效應

Any source?

做鬼都有仔屌 我就冇

一個post都咁多個case

樓主個CASE冇經問米婆又點計??

死左都仲要住公屋
明明個個都有大屋

咁我又冇話樓主個case係假既
係問米婆通靈假啫

個小朋友我親手抱過 好乖 又擺過滿月酒

留喺陽間有好多原因 可能係因為唔夠功德投胎唔到 或者自己唔肯走

係 你啱 我講錯sorry

其實我以前都對啲靈異事件半信半疑，但真係發生係自己身上之後就唔到你唔信 雖然呢件事同冥婚off晒topic但都想講一講。

話說人生出現咗啲問題搵咗個通靈師傅睇睇，咁佢同我睇完之後講晒啲前因後果我知。

重點係去到最後臨完之前佢問咗我一句，係咪有個好錫我嘅婆婆，係我老豆呢邊嘅長輩，係咪已經唔係度。

我答咗佢係，我老豆嘅姑婆係我幾歲就走咗（我跟我老豆都係叫佢姑婆，我細個嗰陣佢的確好錫我，仲有印象佢成日抱住我唔肯放手

個師傅話佢見到有個婆婆一直望住佢，同我形容晒佢啲外形身形樣貌咁，同佢真係完全吻合

師傅話我呢位姑婆有嘢想同我講，話見到佢不斷停咁比劃住好似頸鏈咁嘅物體，問我佢有冇留低咗頸鏈同金戒指之類嘅嘢比我哋。而姑婆的確留咗包首飾比我哋屋企，但已經比阿媽賣咗啲出去。佢話我姑婆見到咁我啲傷心，佢想我戴住條鏈，話咁樣就可以留係我身邊 佢一直都唔捨得走，好想見到我結婚生仔

嗰個師傅之前完全唔識我，亦冇可能知道咁多我屋企嘅事然後作個咁嘅故事我聽，所以只可以話靈體確實係存在。。。

緊係存在啦 不過其實呢啲所謂通靈師父係咪邪道你分唔到 佢有可能會利用呢啲鬼通黎令你信佢做師父然後做啲唔好嘅野 甚至之後呃你錢

應該唔會啦，佢其實唔係真係正經師傅，不過佢識通靈同有跟自己嘅神靈，平時會隨緣咁幫人睇下，佢果次幫我睇完之後都冇再聯絡過。

而且收得超級平 個金額肯定唔係為咗賺錢，純粹應該係要能量交換。幫我睇原本個問題都睇咗好耐，唔想講到咁details，但佢幫完我之後真係好咗好多。最後又因為我姑婆搵佢，搞到overrun多成個鐘，佢都冇話要我當睇多個case補錢比佢。

fake

好似話可以感應到

咁都好啲 不過我都係講可能而已 提吓你如果下次再去搵呢啲師父唔好因為佢有通靈嘅能力就信晒佢講嘅野

不過可唔可以講吓佢幫完你之後點樣好好多

其實係關於感情問題，鐘意咗個男仔好多年，好似完全失晒理性咁控制唔到自己，嗰種感覺我唔識點講，對佢果種感情係強烈到唔似自己。

咁我就搵佢睇，佢就睇到我同個男仔前世發生嘅事，搞到一直放唔低個男仔，前世嘅我一直殘留係我嘅靈魂度。跟住佢就同前世嘅我傾，勸佢放低個男仔，一直安慰佢勸咗佢好耐。

完晒之後我覺得成個人鬆咗咁，望返個男仔張相都冇咗以前牽腸掛肚種感覺，到依家都冇咩點諗起佢 我唔知係咪心理作用啦，但佢可以見到我姑婆都應該真係有啲料到

有冇諗過信佛教

問米唔會幫差佬破案
會搞爛規矩

問米本身就係天生有靈性
每個人唔係有
你睇多啲泰國啲嘢啦傻鳩
知唔知泰國好興玩呢嘢？

屌你老母叫佢信教有撚冇嘢呀？
信教唔代表係好事

洗唔洗起晒鋼先 我問佢有冇諗過信姐 我幾時有話係好野？
又唔見你屌佢搵問米婆呢啲神神化化嘅野？

吖唔好意思 原來你係信呢啲野 但係一講宗教就起晒鋼

係呀係呀 我仲睇得多香港啲嘢呀傻鳩
睇下viutv個靈體傳心師啦 問米都唔知幾勁
Mj都可以請到上黎講廣東話
證明中國幾強大 就算死人都要學習中國語言

不過人往往都可以拎好多野黎安慰自己，係都要催眠自己，令自己相信鬼嘅存在咋嘛

其實無人想信鬼嘅存在 不過好多野令你不得不信

吓，問人有冇興趣信唔係即係推介人信嘅意思咩？
推介人個基礎唔係你自己覺得嗰樣嘢好咩？

即係如果唔安排冥婚就自己阿媽都要攪死佢？

吓 我幾時問人有冇興趣信 不如你睇返我上面講過咩先啦

真係冇人想信鬼既存在？你認真諗下有死後世界定冇死後世界會沮喪啲

係，你係問有冇諗過，自
咁我而家話我有諗過信呢，你會講啲咩呢？

我純粹好奇 因為佢講嘅野同佛教嘅concept好吻合

係呀去鬼屋坐一星期先講啦柒頭飯鳩

叫人去邊度邊度已經有好多人講過好多次喇

咁地府果啲係咪stay一段時間就要投胎
咁冥婚啲鬼可唔可以唔投胎一直生活落去

我唔知出面啲人點講啦 根據佛教嘅講法就係你一定會喺六道之中輪迴 無可能有地府呢個地方比你永遠生活落去 除非你係去地獄道或者餓鬼道
所以嗰啲鬼其實都只係暫時停留喺陽間 過多陣都要去轉世

你都幾癲 唔帶佢睇醫生走去睇神婆

醫生搞得掂柒都切比佢

冷讀法

隨便google的

利申 醫學常識0

如果冷讀法都講得出阿婆頸鏈呢件事 咁呢個師父都幾勁

中風唔係嘴歪咁簡單架
可以半身郁都郁唔到

自膠 無睇清楚

個師父仲有冇幫人睇？同你差不多狀況

唔知呢 但係有judgment隱晦咁提過

其實我都唔係好信靈異野 但殺到埋黎真係唔到你唔信

我從來無諗過呢個問題但係本來都我係完全唔信有鬼
我諗大部分人信有鬼都唔係因為想有死後世界掛 你都唔會因為想死後依然存在 而安慰自己呢個世界有鬼啦

可能有唔少人信係因為有起事上黎又解釋唔到 就歸納為鬼 乜都賴落鬼水份就會多(例如有紅外線影到有野飄飄下就話靈體作崇 其實係塵)
或者人本身對未知既事存在恐懼感 所以疑神疑鬼
或者最尾科學解釋到 原來冥婚/撞鬼之類 係有種物質/微生物(純粹亂up)搞搞震搞人個大腦都唔奇

我咁講啦 喺得呢個物質世界出現嘅現象緊係有科學可以解釋到 只不過係睇佢最背後個深層原因係咩姐

冥婚單野現階段真係好難解釋

呢單冥婚情況類似同輪迴轉世，當時人可以知道佢原本常理冇可能知道嘅人、事、物、地點。歐美都有記載其實響近一百年都一直有相關研究，定義為「超心理學（parapsychology）」

去殮房守番30年先講啦 柒頭傻鳩
字都打撚錯 駁人又冇point 仲要駁到九唔搭八 真係成隻小學雞咁 加2隻粗口好威威
返屋企飲奶啦你

輪迴呢個都係現今科學解釋唔到

美國醫學博士，弗吉尼亞大學醫學院精神病學教授史蒂文森（Ian Stevenson）調查了世界各地2500多個聲稱記得前世的孩子，出版了四卷本研究輪迴案例的專著及《輪迴與生物學》（Reincarnation and Biology）等著作。他研究的結論是：輪迴確實存在，人在2-5歲左右能夠回憶起前世，在5歲以後就會逐漸忘記；前世身體所受的傷害可能是胎記或先天缺陷的病因，人的喜好、行為特徵以及恐懼症等都可能來源於前世。

Jim B. Tucker is a child psychiatrist and Bonner-Lowry Professor of Psychiatry and Neurobehavioral Sciences at the University of Virginia School of Medicine. He is the author of Life Before Life: A Scientific Investigation of Children’s Memories of Previous Lives, which presents an overview of over four decades of reincarnation research at the Division of Perceptual Studies. He worked for several years on this research with Ian Stevenson before taking over upon Stevenson’s retirement in 2002.

睇吓啲巴打點講

話到明搵鬼去，即係會全部放飛機

威脅佢講得出六合彩開咩號碼先幫佢攪

鬼屌係唔係真係好嘈？

佢地自己結咪得，點解要報夢俾屋企人

你講緊乜鳩呀大佬

冇睇魔戒最後一戰？ 人地亞拉岡都係請佢死咗既祖先幫佢打贏場仗

其實外國有無呢啲案例？定係淨係得中國有

回應上面

大部份

回應咩？

上面講左有書

唔小心覆錯

我阿媽試過收到報夢

話說佢有遠房親戚兩公婆好多年前死左,留低左個小朋友.

咁因為佢地生前好錫我阿媽. 所以我阿媽咁多年間唔中都收到報夢.

之後有一年突然收到個夢,話佢個仔有事要用錢,可唔可以幫下手咁(佢地係大陸,我阿媽一家係香港,叫做經濟條件好D)

然後就打電話番去問,真係意外入左醫院等錢洗.
於是我阿媽就同我阿公阿婆商量件事.

點知佢地好仆街唔比,仲笑9人地孤兒仔

咁最後都冇事,但我阿媽就以後冇再收到報夢了

殮房垃撚圾到啦傻鳩
睇你撚厹係咁食囡
出嚟隻啾啦柒頭

小學雞學人地兒登仔認為自己好撚有威
係度咪又係碌鳩收能皮啦撚樣
俾你傻鳩係咁吠聲

屌你唔止戇鳩
睇嚟真係智商有問題

收皮啦五毛新會然
你智商仲弱智過傻鳩

得啦 知啦 u power powerful呀嘛
費事俾你用thai hand打9我 我收皮

收皮啦厹

好撚柒呀喺兒登媾女

你咪一9樣
狗公好意思笑其他人

你睇自己似哂厹撚樣
好能柒呀屌你老母
我會po

厹

由一開始冥婚嗰度冇point又想搏成個小學雞咁諗住爆粗就贏咗
到比我笑似廠長戇鳩鳩又唔忿氣
咁啱自己又做狗公入埋同一個post想溝囡
以為放圖自己就唔係狗公
嘩你啲心路歷程可以做tvb編劇啦

係人地嗰po第一句就問人幾靚幾高幾重好正氣呀 你實唔係狗公
係連打字都表達唔清楚嘅狗公毒撚集合體

得啦得啦 連做狗公都冇人理你又唔使咁嬲喎

人地講冥婚
你講傻系離撚題...冇人幫樓豬
講到自己好撚大偉大傻系中國文化
縮你支那老母臭閪
腦筍未生得好話人
睇到撚樣個係咁flirt人地

做乜嘢啫你 你不如再睇真啲
我嘗試理解下你想表達乜嘢
我講緊問米婆 你覺得離題 係因為我覆緊其他巴打講佢經歷係問米婆做陰間媒婆
你再睇落去就會發現 有其他爸打問我點樣解釋樓主case 我咪講咗囉 自己去睇啦

收皮啦柒頭
viu傳心師食撚屎啦死厹
你唔會答啱咗

叫你碌番上去睇 我覆緊邊個呀

睇唔順眼就屌你老母

搭唔到人發爛渣

屌佢老母答得咁撚柒

話你係小學雞我真係侮辱咗小學雞 搞到我都跌左級

可能關業力事
利申 唔識

幾大個人呀仲on99 咁

同你老豆結婚就有份

咁你老母有冇幫你答好啲呀傻鳩
九唔搭八話靈體點點
唔單止低能仔仲戇鳩

就算現實中結婚都唔一定係為佐生仔啊，點解唔為生仔就唔結得？

等你老母嚟答啦 你老母幫我含緊腳指

返你小學雞啦轉數咁撚慢
垃撚圾google吓知唔知咩撚叫含撚

你當啲鬼真係superhero?

轉數快慢你都睇到 靈界達人真係犀利
同埋我就係唔想畀你老母含撚先叫佢含腳指

係呀返你支那老母閪
同啲極品弱智毒撚真係啖咗大笑

得啦得啦 屌你老母臭閪
總之你咪撚煩咪撚再覆我就得啦
無啦啦都可以畀隻癲狗衝上嚟咬我 我開始信問米 呢個可能就係我質疑問米婆嘅報應

收皮啦你新會然
死能開啦你
返你支那住啦屌你老母傻系

得啦得啦 唔講啦拜拜瞓啦

垃圾支那毒撚冇哂氣
抵佢冇囡要佢鍵盤戰士傻鳩

瞓啦屌你

傻鳩終於失敗收場

食撚屎啦你乜撚嘢叫廢柴

咁撚似柴九，仲廢過柴九個撚垃圾

他日落到去點面對佢哋？

冥婚就姐係同死左既人結婚, 唔好剩諗埋晒d邪野, 好神聖的

我都想搵下呢位師傅

其實係因為在生既人想死者結婚

完，成班弱智迷信撚

咁最初三唔識七 唔知人地屋企背景 點搵?
一向唔信鬼神野 但呢單常理無法解釋

跪求紀錄片

無prove講乜都得啦你
我夠話自己左腳踏右腳上太空